4警察協會質疑段崇智言論引發二號橋衝突 中大不作回應

4警察協會質疑段崇智言論引發二號橋衝突 中大不作回應
本地 發佈時間 06.11.2020 15:02 最後更新時間 06.11.2020 15:54 4個警察職方協會向中文大學校長段崇智發公開信，要求段崇智交代，是否同意他去年10月一封公開信，觸發隨後「中大二號橋」激烈衝突，以及社會連串暴力及破壞事件。 協會指，段崇智在公開信表示受被捕學生感動，又高呼要查證學生對警方毫無事實根據的指控，不久就發生「中大二號橋事件」，不禁令人聯想到事件與公開信的關係，問段崇智是否同意要為香港被推向萬劫不復邊緣負上部分責任。又指段崇智只憑被捕學生的片面之詞便公開質疑警方，反問他是否應先檢視一下自己曾犯下的過失。 中大：對信件無回應 中大回覆查詢時表示，對信件並無回應。翻看段崇智去年10月向中大學生、教職員及校友發出的公開信，當中提及他深信對話是解開矛盾的出路，強硬對立不能換來妥協，真心坦誠才能修補撕裂。他在信中又指，當時社會的負面情緒已達臨界點，不斷升級的暴力及破壞行為必須停止，反問如果校園失去開放包容、理性及互相尊重之心，怎可以再為師生遮風擋雨。 公開信由警司協會主席陳民德、香港警務督察協會主席伍偉基、海外督察協會，以及警察隊員佐級協會主席林志偉共同發出。

段爸

原文網址：

拉埋佢拉埋佢

入硬煽動文字

屌你老母黑警連「因果關係」四隻字都唔撚識解

查證都唔俾

咁一定係張學良引發日軍侵華啦，onlun9

逼辭職

段崇智居然有咁大影響力

無回應就係最好既回應

Not noted